你試下聚精會神望住一個字好耐 你會發現佢慢慢變得陌生

更驚訝既係唔單止字 人亦如是

係
我呢半年都發現 望得耐會覺得隻字其實好奇怪

掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎掙扎

掙扎係唔會陌生

又好似真係

有解釋

聽講望得耐會有蟲洞

人會但字我唔會

唔單只唔陌生
我重見到啲字識"毓"嘅?

「語義飽和」（英語：semantic satiation）

語義飽和，通常是指當我們對同一個字盯了一段時間後，大腦會不由自主地只注意字的某一部份，以中文來說像是「武」、「刊」、「若」、「或」這些可拆開為兩個單字以上的字，較容易讓大腦喪失整體感，心理學上認為其原因是短時間內接受太多重複的刺激，就會引起神經活動的抑制，讓人產生突然對常用字不認識或懷疑的現象。

而有趣的是，不論看的是中文或是英文，這種語義飽和的現象皆有可能發生
快來舉例你曾看過讓你回不去的文字有哪些

冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷
冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷冷

有一日我用word檔打個「機」字 set到好大隻 之後發覺對呢個隻好陌生

機

長知識了

屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌

我有次試過望住個「會」
望左陣突然唔識讀呢個字，同唔知點解個仔會咁發音

個慶字真係 望得耐你會覺得隻字怪怪地
慶

動物 望得耐超陌生 只限手寫